{
    "question": "Dampak pemanasan global di kutub adalah mencairnya?    tolong di jawab ohh iya ini tts IPA kls 7 kak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meningkatnya suhu menyebabkan lapisan es di kutub meleleh. Para ilmuwan di Inggris menyatakan bahwa sebanyak 28 triliun ton lapisan es di bumi telah hilang dalam 30 tahun terakhir. Jika ini terus terjadi maka permukaan air laut akan naik secara global.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-kubus-besi-yang-memiliki-panjang-sisi-10-cm-diletakkan-di-617",
            "question": "Sebuah kubus besi yang memiliki panjang sisi 10 cm diletakkan di atas meja yang luas permukaannya 4m2. jika berat kubus adalah 60 n, maka tekanan yang dihasilkan kubus besi tersebut adalah ... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P = 6000 N/m2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tekanan yang dihasilkan kubus besi tersebut adalah</p><p>P = F/A</p><p>P = 60/s^2</p><p>P = 60/(0,1)^2</p><p>P = 6000 N/m2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-hewan-yang-dibudidayakan-untuk-pakan-burung-dan-ikan-adalah-201",
            "question": "Jenis hewan yang dibudidayakan untuk pakan burung dan ikan adalah a ulat sutra b cacing dan jangkrik d lebah madu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Cacing dan jangkrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-cermin-datar-menghitung-bayangan-389",
            "question": "Rumus cermin datar menghitung bayangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumus cermin datar mencari jarak bayangan ke cermin</p><p></p><p>Diket</p><p></p><p>Si = jarak bayangan ke cermin</p><p></p><p>f = jarak fokus</p><p></p><p>So = jarak benda ke cermin</p><p></p><p>Trims.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banjir-rob-adalah-salah-satu-dampak-dari-pemanasan-global-yang-di-959",
            "question": "Banjir rob adalah salah satu dampak dari pemanasan global yang disebabkan oleh ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-naiknya curah hujan</p><p>-naiknya permukaan air laut</p><p>-naiknya permukaan air sungai </p><p>-naiknya permukaan air danau</p><p>-naiknya permukaan air sumur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu.. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-adalah-beberapa-faktor-yang-mempengaruhi-freku-790",
            "question": "Pernyataan berikut adalah beberapa faktor yang mempengaruhi frekuensi bunyi pada dawai/gitar    1.Memperpanjang senar gitar\r\n 2.Memperkecil luas penampang senar gitar\r\n 3.Memperbesar massa jenis bahan senar gitar\r\n 4.Memperbesar tegangan senar gitar\r\n Faktor yang memper besar frekuensi bunyi ditunjukan pada nomor...\r\n\r\n A. 1 dan 4\r\n\r\n B. 2 dan 3\r\n\r\n C. 1 dan 3\r\n\r\n D. 2 dan 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 2 dan 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kelainan-pada-mata-dan-lensa-yang-digunakan-754",
            "question": "Tuliskan kelainan pada mata dan lensa yang digunakan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Miopi (Rabun jauh)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cekung</strong></p><p>-Hipermetropi (Rabun Dekat</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cembung</strong></p><p>-Presbiopi (Tidak dapat melihat jarak jauh maupun dekat)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Rangkap</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u2022 miopi &gt; rabun jauh &gt; lensa cekung<br>\u2022 hipermetropi &gt; rabun dekat &gt; lensa cembung<br><br><br>Smg membantu!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-peredaran-darah-yang-mengalirkan-darah-dari-jantung-ke-sel-298",
            "question": "Sistem peredaran darah yang mengalirkan darah dari jantung ke seluruh tubuh disebut dengan \u2026. * a. peredaran darah besar b. peredaran darah tertutup c. peredaran darah terbuka d. peredaran darah kecil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Peredaran darah besar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini bermula ketika darah yang kaya02 di pompa olehbilik kiri untk diedarkan keseluruh tubuh melalui aorta</p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quizzz-apa-yang-kalian-ketahui-tentang-galaxy-bimasakti-dijel-122",
            "question": "Quizzz\u2728    Apa yang kalian ketahui tentang Galaxy Bimasakti?\r\n\r\nDijelaskan ya....\r\n\r\nSemoga Bermanfaat\r\n\r\nJangan lupa follow ya...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban pendek (sumber: pemikiran sendiri)</p><ul><li>Galaxy Bimasakti adalah Gugusan bintang yang jumlahnya ratusan ribu diangkasa luar </li></ul><p>Jawaban panjang (sumber: berbagai buku)</p><ul><li>Galaxy Bimasakti juga disebut dengan Galaxy spiral yang besar. Galaxy ini di dalamnya terdapat Tata Surya, dimana Tata Surya tersebut merupakan tempat planet Bumi beredar mengelilingi matahari. </li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-kubus-dengan-panjang-sisi-50cm-diletakan-pada-meja-da-268",
            "question": "Jika sebuah kubus dengan panjang sisi 50cm diletakan pada meja dan massa kubus 5kg, maka gaya tekan kubus tersebut adalah..    a.400 n/m\u00b2\r\nb.300 n/m\u00b2\r\nc.200 n/m\u00b2\r\nd.100 n/m\u00b2\r\n\r\nplease jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. 200 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dik:</p><p>s = 50 cm = 0,5 m</p><p>v = s x s = 0,5 x 0,5 0,25 m\u00b2</p><p>m = 5 kg </p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p>F = w = m x g = 5 x 10 = 50 N</p><p>dit:</p><p>P=...?</p><p>jawab:</p><p>P = F/A = 50/0,25 = 200 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-logam-yang-memuai-jika-dipanaskan-merupakan-prinsip-kerja-251",
            "question": "Sifat logam yang memuai jika dipanaskan merupakan prinsip kerja\u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Termometer Bimetal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Prinsip kerja TERMOMETER BIMETAL<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}